<resources>
    <string name="app_name">Telaffuzlu Zikirmatik</string>
    <string name="weeklyNotificationSuffix">Haftalık Burç Yorumunuz</string>
    <string name="last_ads_info">Son reklamı görüntülediniz. Bu oturumda daha fazla reklam görmeyeceksiniz.</string>


    <string name="name_ya_allah">Allah</string>
    <string name="explanation_ya_allah">Tüm Alemlerin Yüce Rabbi</string>
    <string name="body_ya_allah">Allah, tüm ilahi sıfatları içeren ve tüm varlıkların özünün ve nedeninin işareti olan en büyük isim olan Al-İsm-i A\'zam\'dır. Allah, yarattıklarının hiçbirine hiçbir şekilde benzemez. Allah sadece Allah\'ın adıdır. Bu adı başka hiçbir şey üstlenemez veya paylaşamaz.</string>


    <string name="name_lailaheillallah">La İlahe İllallah</string>
    <string name="explanation_lailaheillallah">Allah\'tan başka ilah yoktur.</string>
    <string name="body_lailaheillallah">Seyyiduna Ebu Hüreyre (radiyallahu anhu) bir keresinde Nebi\'ye (sallallahu \'aleyhi sellem\'in) sordu: "Kıyamet gününde şefaatinize bahşedecek bahtiyar kişi kim olur?" Resulullah (sallallahu aleyhi ve sellem) Ve sallam) dedi ki: "Ey Ebu Hureyre, Hadis hevesinden dolayı bunu bana ilk soran olacağını biliyordum. Şefaatime nail olacak bahtiyar, kalbinden ihlasla "La ilahe illallah" diyen kimsedir."(Sahih Buhari, Hadis: 99)</string>


    <string name="name_subhanallah">Sübhanallah</string>
    <string name="explanation_subhanallah">Allah, kusurlardan münezzehtir.</string>
    <string name="body_subhanallah">“Sübhanallah demek mizanın yarısını doldurur. Elhamdülillah demek ise teraziyi doldurmuş olur. Allah\'tan başka gerçek ilah yoktur, sadece O vardır, diyen kimse ile Allah arasında hiçbir perde yoktur. Cennette kendisiyle beraber oluncaya kadar…” \n(Tirmizî, Daavat, 87)"))</string>


    <string name="name_alhamdullilah">Alhamdullilah</string>
    <string name="explanation_alhamdullilah">All Praise is for Allah.</string>
    <string name="body_alhamdullilah">“Bir müminin yolları tuhaftır, çünkü onun her işinde bir hayır vardır ve bu, bir mümin dışında başka hiç kimse için geçerli değildir, çünkü eğer sevinecek bir fırsatı varsa Allah\'a şükreder, bunda onun için bir hayır vardır ve eğer başı belaya girer de tevekkül ederse (sabır gösterirse) bunda kendisi için bir hayır vardır.” [Sahih Müslim]</string>


    <string name="name_allahuekber">Allahu ekber</string>
    <string name="explanation_allahuekber">Allah her şeyden yüce ve büyüktür</string>
    <string name="body_allahuekber">Ebu Hureyre (Allah Ondan razı olsun) şöyle bildirdi: Rasûlullah (s.a.v.) buyurdular ki: Kim her namazın ardından otuz üç defa: Subhanallah (Allah noksanlardan münezzehtir) okur; El-hamdu lillah (Allah\'a hamd olsun) otuz üç defa; Allahu Ekber (Allah en büyüktür) otuz üç defa; ve 100\'ü şu şekilde tamamlar: La ilahe illallahu, vahdehu la şerika lehu, lehül-mulku ve lehül-hamdü, ve huve ala külli şey\'in Kadir (Allah\'tan başka hak ilah yoktur. O birdir ve O\'nun ortağı yoktur. Hükümdarlık O\'nundur, hamd O\'nundur ve O, her şeye kadirdir), denizin yüzeyindeki köpük kadar da olsa günahları bağışlanır [Müslüman] Kaynak: Kitap 16, Hadis 12 Arapça/İngilizce kitap referansı : Kitap 16, Hadis 1419</string>


    <string name="name_salawat">Allahümme salli ala seyyidina Muhammedin ve ala ali seyyidina Muhammed.</string>
    <string name="explanation_salawat">Allah\'ım (SWT), Peygamberimiz (sav)\'e ve ailesine rahmet et.</string>
    <string name="body_salawat">Peygamber (s.a.v.) Bana en yakın olanlar, bana en çok salavat getirenlerdir. Bana salavat getirirsen, Allah (c.c) sana salât eder. Bana salavat getir. Nerede olursan ol, duaların hep bana ulaşır.</string>


    <string name="name_subhanallahi_vebihamdihi">subhanallahi ve bihamdihi subhanallahil azim</string>
    <string name="explanation_subhanallahi_vebihamdihi">Allah\'a hamdolsun, hamd O\'na mahsustur, yüce Allah\'a mahsustur.</string>
    <string name="body_subhanallahi_vebihamdihi">Resulullah (Sallallahu aleyhi ve Sellem) bana şöyle dedi: "Sana Allah\'ın en çok sevdiği ifadeyi söyleyeyim mi?" O, "Sübhanallahi ve bihamdihi"dir (Allah, noksanlardan münezzehtir ve hamd O\'nundur)\'.”[Müslim]</string>


    <string name="name_lahavle">La Hawla Wala Quwwata Illa Billah</string>
    <string name="explanation_lahavle">Allah\'tan başka güç ve kuvvet yoktur</string>
    <string name="body_lahavle">Hz Ebu Hureyre (RA), Hz. Muhammed\'in (S.A.V) La Havle Vela Kuvvata İlla Billah\'ın, en küçük hastalık derecesinin sıkıntı ve üzüntü olduğu 99 hastalığın tedavisi olduğunu söylediğini anlattı.</string>


    <string name="name_hasbunallahu">Hasbunallahu Ve Ni\'mal Wakeel</string>
    <string name="explanation_hasbunallahu">Allah bize yeter ve [O] ne güzel vekildir.</string>
    <string name="body_hasbunallahu">Ebu Sa\'id Al-Khudri Radi ALLAHu \'Anhu bildirdi:\nALLAH\'ın Elçisi (Sallallahu aleyhi ve Sellem) şöyle dedi: Trompet çalıyor ve üfleme emrini bekliyor”. O (s.a.v) sahabelerini şoke etmiş gibi algıladı, bu yüzden onlara şu ayeti okuyarak teselli aramalarını buyurdu: "HasbunALLAH Veni\'mel Vekil [ALLAH (Yalnız) bize yeter ve O, (bizim için) ne güzel vekildir)" ]”.\nCem\'i At-Tirmizi | 1. Kitap, Hadis 409</string>


    <string name="name_lailahe">La ilaaha illa Anta, subhaanaka inni kuntu min al-zaalimeen</string>
    <string name="explanation_lailahe">(Ey ALLAH\'ım!) Senden başka ibadete layık yoktur. Sana şan olsun. Doğrusu ben zalimlerden oldum.</string>
    <string name="body_lailahe">Sayyidatina Aishah r.a bildirdi:\nKim Allah\'ın Kitabından bir harf okursa, ondan sevap ve on misli sevap alır. Elif Lam Mim harftir demiyorum ama Elif harftir, Lam harftir ve Mim harftir\n(Sünen At-Tirmizi)</string>


    <string name="name_subhanallahi_velhamdulillahi">SubhanAllah Velhamdulillah vela İlahe İllallah Wallaahu Ekber</string>
    <string name="explanation_subhanallahi_velhamdulillahi">Allah\'a hamdolsun, hamd Allah\'a mahsustur, Allah\'tan başka ilah yoktur ve Allah en büyüktür.</string>
    <string name="body_subhanallahi_velhamdulillahi">Peygamber (s.a.v) şöyle buyurdu: \"Sübhanallah velhamdülillah vela ilahe illallah wallaahu ekber (Allah\'ı tesbih ederim, hamd Allah\'a mahsustur, Allah\'tan başka ilah yoktur ve Allah en büyüktür) dediğimde ), bu bana güneşin üzerine doğduğu her şeyden daha sevimlidir." (Müslim rivayet etmiştir). Bu sözler, Allah'a en sevgili, kelimelerin en güzelidir ve sahih hadislerde bildirildiği gibi salih amellerin terazisinde ağır gelir.</string>


    <string name="button_start">Başlat</string>
    <string name="sound_off">Ses Kapalı!</string>
    <string name="menu_statistics">İstatistikler</string>
    <string name="menu_restart">Zikiri Sıfırla</string>
    <string name="yes">evet</string>
    <string name="no">hayır</string>
    <string name="noreset">Zikir sıfırlanmadı</string>
    <string name="reset">Zikir sıfırlandı</string>
    <string name="reset_header">Sıfırla</string>
    <string name="reset_question">Vird sayısını sıfırlamak istediğinizden emin misiniz?</string>


</resources>