<resources>

    <string name="app_name">Азкар: Зикр и голос</string>
    <string name="weeklyNotificationSuffix">Самый полезный зикр — регулярный.</string>
    <string name="last_ads_info">Вы просмотрели последнее объявление. Вы больше не увидите рекламу в этом сеансе.</string>


    <string name="name_ya_allah">Аллах</string>
    <string name="explanation_ya_allah">Всемогущий Господь всех миров</string>
    <string name="body_ya_allah">Аллах есть Аль-Исм Аль-Азам, Величайшее имя, которое содержит в себе все божественные атрибуты и является знаком сущности и причины всего сущего. Аллах никоим образом не похож ни на одно из Своих творений. Аллах — это только имя Аллаха. Ничто другое не может принять это имя или поделиться им.</string>


    <string name="name_lailaheillallah">Ля Илаха Иллаллах</string>
    <string name="explanation_lailaheillallah">Нет Бога, кроме Аллаха.</string>
    <string name="body_lailaheillallah">Сайидуна Абу Хурайра (радиаллаху анху) однажды спросил Наби (салляллаху алейхи уа саллям): «Кому посчастливится получить твое заступничество в день Кыяма?» Расулуллах (салляллаху алейхи уа саллям) сказал: «О Абу Хурайра, я знал, что ты будешь первым, кто спросит меня об этом из-за твоего рвения к хадисам. Удачливым человеком, который получит мое заступничество, будет тот, кто искренне скажет «Ля иляха иллаллах» от всего сердца» (Сахих Бухари, хадис: 99)</string>


    <string name="name_subhanallah">Субханаллах</string>
    <string name="explanation_subhanallah">Аллах свободен от несовершенства.</string>
    <string name="body_subhanallah">Слово "Субханаллах" заполняет половину шкалы. Произнесение Альхамдулиллах наполняет весы. Нет завесы между человеком, который говорит: «Нет истинного бога, кроме Аллаха, есть только Он», и Аллахом. Пока он не будет с ней на небесах…» \n(Тирмизи, Даават, 87)"))</string>


    <string name="name_alhamdullilah">Альхамдуллила</string>
    <string name="explanation_alhamdullilah">Вся хвала Аллаху.</string>
    <string name="body_alhamdullilah">Страны пути верующего, потому что в каждом его деле есть благо, и этого нет ни у кого другого, кроме как в случае верующего, ибо если у него есть повод испытать радость, он благодарит Аллаха, таким образом, в этом есть благо для него, и если он попадает в беду и проявляет смирение (терпеливо терпит), в этом есть благо для него. [Сахих Муслим]</string>


    <string name="name_allahuekber">Аллаху экбер</string>
    <string name="explanation_allahuekber">Аллах Величайший.</string>
    <string name="body_allahuekber">Абу Хурайра (да будет доволен им Аллах) сообщил: \n Посланник Аллаха сказал: Тот, кто читает после каждой молитвы: Субхан-Аллах (Аллах свободен от несовершенства) тридцать три раза; Аль-хамду лиллях (хвала Аллаху) тридцать три раза; Аллаху Акбар (Аллах Величайший) тридцать три раза; и завершает сотню словами: Ля иляха иллаллаху, вахдаху ля шарика лаху, лахуль-мулку ва лахул-хамду, ва хува аля кулли шай\'ин Кадир (нет истинного бога, кроме Аллаха. Он Един, и у Него нет партнер с Ним. Его власть и Его хвала, и Он Всемогущ), будут прощены все его грехи, даже если они могут быть такими же большими, как пена на поверхности моря. [Мусульманин]. Ссылка: Книга 16, Хадис 12 Ссылка на арабскую/английскую книгу: Книга 16, Хадис 1419</string>


    <string name="name_salawat">Аллахумма салли аля сайидина Мухаммадин и аля али сайидина Мухаммад.</string>
    <string name="explanation_salawat">О Аллах (СВТ), помилуй Пророка (мир ему и благословение) и его семью.</string>
    <string name="body_salawat">Пророк (мир ему и благословение) сказал, что самые близкие мне будут те, кто ниспошлет мне больше всего благословений. Если вы благословите меня, Аллах (СВТ) благословит вас. Принеси мне салават. Где бы вы ни были, ваши молитвы всегда достигают меня.</string>


    <string name="name_subhanallahi_vebihamdihi">субханаллахи ва бихамдихи субханаллахил азим</string>
    <string name="explanation_subhanallahi_vebihamdihi">Слава Аллаху, и вся хвала принадлежит Ему, слава Великому Аллаху.</string>
    <string name="body_subhanallahi_vebihamdihi">Посланник Аллаха (ﷺ) сказал мне: «Рассказать ли вам выражение, которое больше всего любит Аллах?» Это «Субхан-Аллахи ва бихамдихи» (Аллах свободен от несовершенства, и Ему — хвала)». [Муслим]</string>


    <string name="name_lahavle">Ла Хавла Вала Куввата Илла Биллах</string>
    <string name="explanation_lahavle">Нет мощи и силы, кроме Аллаха</string>
    <string name="body_lahavle">Хазрат Абу Хурайра (р.а.) передал, что Пророк Хазрат Мухаммад (ﷺ) сказал, что Ла Хавла Вала Куввата Илла Биллах — это лекарство от 99 болезней, из которых наименьшая степень болезни — это страдание и печаль.</string >


    <string name="name_hasbunallahu">Хасбуналлаху Ва Нимал Вакиль</string>
    <string name="explanation_hasbunallahu">Достаточно для нас Аллаха, и [Он] лучший Распорядитель дел.</string>
    <string name="body_hasbunallahu">Абу Саид аль-Худри Ради АЛЛАХу \'Анху сообщил:\nПосланник АЛЛАХА ﷺ сказал: «Как я могу чувствовать себя спокойно, когда Ангел Трубы (Исрафил) приложил свои губы к Труба и ждет приказа взорвать ее». Он понял, что это шокировало его сподвижников, поэтому он ﷺ сказал им искать утешения в чтении: «ХасбуНАЛЛАХ Ванималь Вакиль [Аллах (Один) Достаточен для нас, и Он — Наилучший Распорядитель дел (для нас)». ]”.\nДжами Ат-Тирмизи | Книга 1, хадис 409</string>


    <string name="name_lailahe">Ла илааха илла Анта, субханака инни кунту мин аль-заалимин</string>
    <string name="explanation_lailahe">(О АЛЛАХ!) Нет никого достойного поклонения, кроме Тебя. Слава Тебе. Воистину, я был из числа беззаконников.</string>
    <string name="body_lailahe">Сайидатина Аиша сообщила:\nКто читает букву из Книги Аллаха, тот получает от нее награду, и награду в десять подобных ей. Я не говорю, что Алиф Лам Мим это буква, но Алиф это буква, Лам это буква и Мим это буква\n(Сунан Ат-Тирмизи)</string>


    <string name="name_subhanallahi_velhamdulillahi">СубханАллах вальхамдулиллах вала илаха иллаллах валлаху акбар</string>
    <string name="explanation_subhanallahi_velhamdulillahi">Слава Аллаху, хвала Аллаху, нет божества, кроме Аллаха, и Аллах Велик</string>
    <string name="body_subhanallahi_velhamdulillahi">Пророк (ﷺ) сказал: «Когда я говорю «СубханАллах вальхамдулиллах валя илаха иллаллах валлаху акбар» (Слава Аллаху, хвала Аллаху, нет бога, кроме Аллаха, и Аллах Велик )\', это мне дороже всего, над чем восходит солнце». (Передал Муслим). Эти слова являются самыми любимыми словами Аллаха, лучшими из слов, и они имеют большое значение на весах добрых дел, как было передано в достоверных хадисах.</string>


    <string name="button_start">Начать</string>
    <string name="sound_off">Отключить звук!</string>
    <string name="menu_statistics">Статистика</string>
    <string name="menu_restart">Сбросить зикр</string>
    <string name="yes">да</string>
    <string name="no">нет</string>
    <string name="noreset">Зикр не был сброшен</string>
    <string name="reset">Зикр сброшен</string>
    <string name="reset_header">Сбросить</string>
    <string name="reset_question">Вы уверены, что хотите сбросить счетчик вирдов?</string>
    <string name="last_dhikr">\nПоследний зикр</string>
    <string name="this_week_dhikr">На этой неделе\nЗикр</string>
    <string name="this_month_dhikr">Зикр в этом месяце\n</string>
    <string name="total_dhikr">"Всего Зикр: "</string>
    <string name="month_dhikr">"Месяц Зикр: "</string>

</resources>