<resources>

    <string name="app_name">अधकार: धिक्र और आवाज</string>
    <string name="weeklyNotificationSuffix">सबसे अधिक लाभकारी धिक्र नियमित है।</string>
    <string name="last_ads_info">आपने पिछला विज्ञापन देख लिया है। आप इस सत्र में और विज्ञापन नहीं देखेंगे।</string>


    <string name="name_ya_allah">अल्लाह</string>
    <string name="explanation_ya_allah">सारी दुनिया के सर्वशक्तिमान भगवान</string>
    <string name="body_ya_allah">अल्लाह अल-इस्म अल-ए\'ज़म है, सबसे बड़ा नाम जिसमें सभी दिव्य गुण शामिल हैं और सभी अस्तित्व के सार और कारण का संकेत है। अल्लाह किसी भी तरह से अपनी किसी भी रचना से मिलता-जुलता नहीं है। अल्लाह सिर्फ अल्लाह का नाम है। कोई और इस नाम को ग्रहण या साझा नहीं कर सकता।</string>


    <string name="name_lailaheillallah">ला इलाहा इल्लल्लाह</string>
    <string name="explanation_lailaheillallah">अल्लाह के अलावा कोई भगवान नहीं है।</string>
    <string name="body_lailaheillallah">सय्यिदुना अबू हुरैरा (रदिअल्लाहु अन्हु) ने एक बार नबी (सल्लल्लाहु अलैहि वसल्लम) से पूछा, "क़ियामा के दिन आपकी हिमायत करने वाला भाग्यशाली व्यक्ति कौन होगा?" रसूलुल्लाह (सल्लल्लाहु अलैहि वसल्लम) वा सल्लम) ने कहा: "हे अबू हुरैरा, मुझे पता था कि हदीस के लिए आपकी उत्सुकता के कारण आप मुझसे इस बारे में पूछने वाले पहले व्यक्ति होंगे। भाग्यशाली व्यक्ति जो मेरी मध्यस्थता प्राप्त करेगा वह वह व्यक्ति होगा जो अपने दिल से \'ला इलाहा इल्लल्लाह\' ईमानदारी से कहता है।" (सहीह बुखारी, हदीस: 99)</string>


    <string name="name_subhanallah">सुभानअल्लाह</string>
    <string name="explanation_subhanallah">अल्लाह असिद्धता से मुक्त है।</string>
    <string name="body_subhanallah">"सुभानअल्लाह" कहने से आधा पैमाना भर जाता है। अल्हम्दुलिल्लाह कहने से तराजू भर जाता है। उस व्यक्ति के बीच कोई पर्दा नहीं है जो कहता है, "कोई सच्चा भगवान नहीं है लेकिन अल्लाह है, केवल वही है," और अल्लाह। जब तक वह उसके साथ स्वर्ग में न हो..." \n(तिर्मिधि, दावत, 87)"))</string>


    <string name="name_alhamdullilah">अल्हम्दुलिल्लाह</string>
    <string name="explanation_alhamdullilah">सभी प्रशंसा अल्लाह के लिए है।</string>
    <string name="body_alhamdullilah">एक आस्तिक के तरीके अजीब होते हैं क्योंकि उसके हर मामले में अच्छाई होती है और आस्तिक के मामले के अलावा किसी और के साथ ऐसा नहीं है, क्योंकि अगर उसके पास खुशी महसूस करने का अवसर है, वह अल्लाह का धन्यवाद करता है, इस प्रकार उसमें उसके लिए अच्छाई है, और यदि वह मुसीबत में पड़ जाता है और त्याग देता है (धैर्य से सहन करता है), तो इसमें उसके लिए अच्छा है। [सहीह मुस्लिम]</string>


    <string name="name_allahuekber">अल्लाहु एकबर</string>
    <string name="explanation_allahuekber">अल्लाह सबसे महान है।</string>
    <string name="body_allahuekber">अबू हुरैरा (अल्लाह उस पर प्रसन्न हो सकता है) ने बताया: \n अल्लाह के रसूल ने कहा, वह जो हर प्रार्थना के बाद पढ़ता है: सुभान-अल्लाह (अल्लाह अपूर्णता से मुक्त है) तैंतीस बार; अल-हम्दु लिल्लाह (अल्लाह की स्तुति करो) तैंतीस बार; अल्लाहु अकबर (अल्लाह सबसे महान है) तैंतीस बार; और सौ को पूरा करता है: ला इलाहा इल्लल्लाहु, वहदाहु ला शारिका लहू, लाहुल-मुल्कु वा लाहुल-हम्दु, वा हुआ \'अला कुली शाई\' कादिर में (अल्लाह के अलावा कोई सच्चा भगवान नहीं है। वह एक है और उसके पास नहीं है उसके साथ साझीदार। उसकी संप्रभुता है और उसकी स्तुति है, और वह सर्वशक्तिमान है), उसके सभी पापों को क्षमा कर दिया जाएगा, भले ही वे समुद्र की सतह पर झाग जितने बड़े हों। [मुस्लिम]। संदर्भ: पुस्तक 16, हदीस 12 अरबी/अंग्रेजी पुस्तक संदर्भ: पुस्तक 16, हदीस 1419</string>


    <string name="name_salawat">अल्लाहुम्मा सल्ली अला सैय्यदीना मुहम्मदीन और अला अली सैय्यदीना मुहम्मद।</string>
    <string name="explanation_salawat">हे \' अल्लाह (SWT), पैगंबर (PBUH) और उनके परिवार पर अपनी दया भेजें।</string>
    <string name="body_salawat">पैगंबर (PBUH) ने कहा कि मेरे सबसे करीब वे होंगे जो मुझ पर सबसे अधिक आशीर्वाद भेजते हैं। यदि आप मुझ पर आशीर्वाद भेजते हैं, तो अल्लाह (swt) आप पर आशीर्वाद भेजेगा। मुझे सलावत लाओ। आप कहीं भी हों, आपकी दुआएं हमेशा मुझ तक पहुंचती हैं।</string>


    <string name="name_subhanallahi_vebihamdihi">सुभानल्लाहि वा बिहम्दिही सुभानल्लाहिल अज़ीम</string>
    <string name="explanation_subhanallahi_vebihamdihi">अल्लाह की जय हो और सारी प्रशंसा उसी के कारण हो, महान अल्लाह की महिमा हो।</string>
    <string name="body_subhanallahi_vebihamdihi">अल्लाह के रसूल (ﷺ) ने मुझसे कहा, "क्या मैं आपको वह अभिव्यक्ति बताऊँ जो अल्लाह को सबसे अधिक प्रिय है?" यह \'सुभान-अल्लाहि वा बिहम्दिही\' है (अल्लाह अपूर्णता से मुक्त है और उसकी प्रशंसा है)\'।"[मुस्लिम]</string>


    <string name="name_lahavle">ला हवाला वाला कुव्वत इला बिल्लाह</string>
    <string name="explanation_lahavle">अल्लाह के सिवा कोई ताकत या ताकत नहीं है</string>
    <string name="body_lahavle">हज़रत अबू हुरैरा (आरए) ने बताया कि पैगंबर हज़रत मोहम्मद (ﷺ) ने कहा था कि ला हवाला वाला कुव्वत इल्ला बिल्लाह 99 बीमारियों का इलाज है जिसमें से छोटी से छोटी बीमारी संकट और उदासी है।</string>


    <string name="name_hasbunallahu">हसबुनल्लाहु वा निमल वकील</string>
    <string name="explanation_hasbunallahu"> हमारे लिए पर्याप्त है अल्लाह, और [वह] मामलों का सबसे अच्छा निपटानकर्ता है।</string>
    <string name="body_hasbunallahu">अबू सईद अल-खुदरी रदी अल्लाहु \'अन्हू ने रिपोर्ट किया:\nअल्लाह के दूत ﷺ ने कहा, "मैं कैसे आराम महसूस कर सकता हूँ जब तुरही के दूत, (इस्राफ़ील) ने अपने होठों को तुरही और इसे फूंकने के आदेश की प्रतीक्षा कर रहा है"। उसने महसूस किया कि इसने उसके साथियों को झकझोर दिया था, इसलिए उसने उनसे कहा: \'हस्बुनअल्लाह वानीमल वकील [अल्लाह (अकेला) हमारे लिए पर्याप्त है, और वह मामलों का सबसे अच्छा निपटानकर्ता है (हमारे लिए) ]"।\n जमी अत-तिर्मिधि | किताब 1, हदीस 409</string>


    <string name="name_lailahe">ला इलाहा इल्ला अंता, सुभानाका इन्नी कुंटू मिन अल-ज़ालिमीन</string>
    <string name="explanation_lailahe">(हे अल्लाह!) आपके अलावा कोई पूजा के योग्य नहीं है। आपकी जय हो। वास्तव में, मैं गलत काम करने वालों में से रहा हूँ।</string>
    <string name="body_lailahe">Sayyidatina Aishah r.a ने रिपोर्ट किया:\nजो कोई अल्लाह की किताब से एक पत्र पढ़ता है, तो उसे इसका इनाम मिलता है, और इसके समान दस का इनाम मिलता है। मैं यह नहीं कहता कि अलिफ़ लाम मीम एक अक्षर है, लेकिन अलिफ़ एक अक्षर है, लैम एक अक्षर है और मीम एक अक्षर है\n(सुनन अत-तिर्मिज़ी)</string>


    <string name="name_subhanallahi_velhamdulillahi">सुभानअल्लाह वालहम्दुलिल्लाह वाला इलाहा इल्लल्लाह वल्लाहु अकबर</string>
    <string name="explanation_subhanallahi_velhamdulillahi">अल्लाह की जय हो, अल्लाह की स्तुति हो, अल्लाह के अलावा कोई भगवान नहीं है, और अल्लाह सबसे महान है</string>
    <string name="body_subhanallahi_velhamdulillahi"> पैगंबर (ﷺ) ने कहा: "जब मैं कहता हूं \'सुभानअल्लाह वालहम्दुलिल्लाह वाला इलाहा इल्लल्लाह वल्लाहु अकबर (अल्लाह की जय हो, अल्लाह की स्तुति करो, अल्लाह के अलावा कोई भगवान नहीं है, और अल्लाह सबसे महान है) )\', यह मेरे लिए उस सब से अधिक प्रिय है जिस पर सूर्य उगता है।" (मुसलमान द्वारा सुनाई गई)। ये शब्द अल्लाह के लिए सबसे प्यारे शब्द हैं, सबसे अच्छे शब्द हैं, और वे अच्छे कर्मों के संतुलन में बहुत अधिक वजन करते हैं, जैसा कि सही हदीस में वर्णित है।</string>


    <string name="button_start">शुरू करें</string>
    <string name="sound_off">साउंड ऑफ!</string>
    <string name="menu_statistics">सांख्यिकी</string>
    <string name="menu_restart">धीकर रीसेट करें</string>
    <string name="yes">हां</string>
    <string name="no">ना</string>
    <string name="noreset">धीकर को रीसेट नहीं किया गया है</string>
    <string name="reset">धिकर रीसेट कर दिया गया है</string>
    <string name="reset_header">रीसेट करें</string>
    <string name="reset_question">क्या आप वाकई वायरल संख्या को रीसेट करना चाहते हैं?</string>
    <string name="last_dhikr">\nआखिरी धिक्र</string>
    <string name="this_week_dhikr">इस सप्ताह\nधीकर</string>
    <string name="this_month_dhikr">इस महीने\nधीकर</string>
    <string name="total_dhikr">"कुल धिक्र :"</string>
    <string name="month_dhikr">"महीना धिक्र :" </string>

</resources>