<resources>

    <string name="app_name">اذکر: ذکر اور آواز</string>
    <string name="weeklyNotificationSuffix">سب سے زیادہ فائدہ مند ذکر باقاعدہ ذکر ہے۔</string>
    <string name="last_ads_info">آپ نے آخری اشتہار دیکھا ہے۔ آپ اس سیشن میں مزید اشتہارات نہیں دیکھیں گے۔</string>


    <string name="name_ya_allah">اللہ</string>
    <string name = "explanation_ya_allah"> تمام جہانوں کا قادر مطلق رب</string>
    <string name="body_ya_allah">اللہ اسم اعظم ہے، سب سے بڑا نام جو تمام الٰہی صفات پر مشتمل ہے اور تمام وجود کے جوہر اور سبب کی علامت ہے۔ اللہ اپنی مخلوق میں سے کسی بھی طرح سے مشابہت نہیں رکھتا۔ اللہ صرف اللہ کا نام ہے۔ کوئی اور اس نام کو فرض یا اس کا اشتراک نہیں کر سکتا۔</string>


    <string name="name_lailaheillallah">لا الہ الا اللہ</string>
    <string name="explanation_lailaheillallah">اللہ کے سوا کوئی معبود نہیں ہے۔</string>
    <string name="body_lailaheillallah">سیدنا ابو ہریرہ رضی اللہ عنہ نے ایک مرتبہ نبی کریم صلی اللہ علیہ وسلم سے پوچھا، "قیامت کے دن آپ کی شفاعت کون نصیب کرے گا؟" رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: "اے ابو ہریرہ، مجھے معلوم تھا کہ آپ سب سے پہلے مجھ سے اس بارے میں سوال کریں گے کیونکہ آپ کی حدیث کے شوق کی وجہ سے۔ میری شفاعت نصیب ہونے والا وہ شخص ہوگا جس نے سچے دل سے "لا الہ الا اللہ" کہا۔" (صحیح بخاری، حدیث: 99)</string>


    <string name="name_subhanallah">سبحان اللہ</string>
    <string name="explanation_subhanallah">اللہ عیب سے پاک ہے۔</string>
    <string name="body_subhanallah">"سبحان اللہ" کہنے سے پیمانہ آدھا بھر جاتا ہے۔ الحمدللہ کہنے سے ترازو بھر جاتا ہے۔ اس شخص کے درمیان کوئی پردہ نہیں ہے جو کہتا ہے کہ "اللہ کے سوا کوئی سچا معبود نہیں، صرف وہی ہے" اور اللہ۔ جب تک کہ وہ جنت میں اس کے ساتھ نہ ہو..." \n(ترمذی، دعوت، 87)"))</string>


    <string name="name_alhamdullilah">الحمدللہ</string>
    <string name="explanation_alhamdullilah">تمام تعریفیں اللہ کے لیے ہیں۔</string>
    <string name="body_alhamdullilah">مومن کا طریقہ بھی عجیب ہے کیونکہ اس کے ہر کام میں بھلائی ہوتی ہے اور ایسا کسی اور کے ساتھ نہیں ہوتا سوائے مومن کے اس کے کہ اگر اسے خوشی کا موقع ملے، وہ اللہ کا شکر ادا کرتا ہے، اس میں اس کے لیے بھلائی ہے، اور اگر وہ مصیبت میں پھنس جائے اور صبر سے کام لے تو اس میں اس کے لیے بھلائی ہے۔ [صحیح مسلم]</string>


    <string name="name_allahuekber">اللہ اکبر</string>
    <string name="explanation_allahuekber">اللہ سب سے بڑا ہے۔</string>
    <string name="body_allahuekber">ابوہریرہ رضی اللہ عنہ بیان کرتے ہیں: \n رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا، جو ہر نماز کے بعد: سبحان اللہ (اللہ عیب سے پاک ہے) تینتیس مرتبہ پڑھتا ہے۔ الحمد للہ (الحمد للہ) تینتیس مرتبہ؛ اللہ اکبر (اللہ سب سے بڑا ہے) تینتیس مرتبہ؛ اور سو کو اس کے ساتھ مکمل کرتا ہے: لا الہ الا اللہ، وحدہ لا شریک لہ، لاحول الملک و لہ الحمد، و حواء علی کل شیء ان قدیر (اللہ کے سوا کوئی حقیقی معبود نہیں، وہ ایک ہے اور اس کا کوئی نہیں ہے۔ اس کے ساتھ شریک، بادشاہی اسی کی ہے اور اسی کی حمد ہے، اور وہ قادر مطلق ہے) اس کے تمام گناہ معاف کر دیے جائیں گے، چاہے وہ سمندر کی جھاگ کے برابر بھی کیوں نہ ہوں۔ [مسلمان]. حوالہ: کتاب 16، حدیث 12 عربی/انگریزی کتاب کا حوالہ: کتاب 16، حدیث 1419</string>


    <string name="name_salawat">اللّٰہُمَّ صَلَّی اللّٰہُ تَعَالٰی عَلَیْہِ وَاٰلِہٖ وَسَلَّمَ۔</string>
    <string name="explanation_salawat">اے اللہ (SWT)، نبی کریم صلی اللہ علیہ وسلم اور ان کی آل پر اپنی رحمت نازل فرما۔</string>
    <string name="body_salawat">رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا میرے سب سے زیادہ قریب وہ لوگ ہیں جو مجھ پر سب سے زیادہ درود بھیجتے ہیں۔ اگر تم مجھ پر درود بھیجو گے تو اللہ تعالیٰ تم پر درود بھیجے گا۔ میرے لیے صلوات لے آؤ۔ آپ جہاں کہیں بھی ہوں، آپ کی دعائیں ہمیشہ مجھ تک پہنچتی ہیں۔</string>


    <string name="name_subhanallahi_vebihamdihi">سبحان اللہ و بحمدہ سبحان اللہ العظیم</string>
    <string name="explanation_subhanallahi_vebihamdihi">پاک ہے اللہ اور تمام تعریفیں اسی کے لیے ہیں، پاک ہے اللہ عظیم کے لیے۔</string>
    <string name="body_subhanallahi_vebihamdihi">رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے مجھ سے فرمایا: کیا میں تمہیں وہ کلمہ بتاؤں جو اللہ کو سب سے زیادہ پسند ہے؟ یہ ہے \'سبحان اللہ وبحمدہ\' (اللہ عیب سے پاک ہے اور اس کی حمد ہے)\'۔"[مسلم]</string>


    <string name="name_lahavle">لا حول ولا قوۃ الا باللہ</string>
    <string name="explanation_lahavle">اللہ کے سوا کوئی طاقت اور طاقت نہیں ہے</string>
    <string name="body_lahavle">حضرت ابوہریرہ رضی اللہ عنہ روایت کرتے ہیں کہ حضور نبی اکرم صلی اللہ علیہ وآلہ وسلم نے فرمایا لا حول ولا قوۃ الا باللہ 99 بیماریوں کا علاج ہے جن میں سے چھوٹی بیماری پریشانی اور غم ہے۔ ></string>


    <string name="name_hasbunallahu">حسب اللہ و نمل وکیل</string>
    <string name="explanation_hasbunallahu">ہمارے لیے اللہ ہی کافی ہے، اور [وہ] بہترین امور کا انتظام کرنے والا ہے۔</string>
    <string name="body_hasbunallahu">ابو سعید الخدری رضی اللہ عنہ بیان کرتے ہیں:\nرسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ”میں کیسے سکون محسوس کروں جب کہ صور کے فرشتے (اسرافیل) نے اپنے ہونٹوں کو اپنے ہونٹوں پر رکھا ہوا ہے۔ ٹرمپیٹ اور اسے پھونکنے کے حکم کا انتظار کر رہے ہیں۔ آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے محسوس کیا کہ گویا اس نے آپ کے صحابہ کو چونکا دیا ہے، اس لیے آپ صلی اللہ علیہ وسلم نے ان سے فرمایا: "حسبنا اللہ وانمل وکیل" ہمارے لیے کافی ہے، اور وہ (ہمارے لیے) بہترین انتظام کرنے والا ہے۔ ]"۔\nجامع ترمذی | کتاب 1، حدیث 409</string>


    <string name="name_lailahe">لا الہ الا انت، سبحانک انّی کنتو من الظالمین</string>
    <string name="explanation_lailahe">(اے اللہ!) تیرے سوا کوئی عبادت کے لائق نہیں۔ تو پاک ہے بے شک میں ظالموں میں سے ہو گیا ہوں۔</string>
    <string name="body_lailahe">سیدنا عائشہ رضی اللہ عنہا فرماتی ہیں:\nجو شخص اللہ کی کتاب کا ایک حرف پڑھے تو اسے اس کا ثواب ملے گا اور اس کے برابر دس کا ثواب ملے گا۔ میں یہ نہیں کہتا کہ الف لام میم ایک حرف ہے بلکہ الف ایک حرف ہے، لام ایک حرف ہے اور میم ایک حرف ہے\n(سنن ترمذی)</string>


    <string name="name_subhanallahi_velhamdulillahi">سبحان اللہ والحمدللہ ولا الہ الا اللہ واللہ اکبر</string>
    <string name="explanation_subhanallahi_velhamdulillahi">اللہ پاک ہے، حمد اللہ کے لیے ہے، اللہ کے سوا کوئی معبود نہیں، اور اللہ سب سے بڑا ہے</string>
    <string name="body_subhanallahi_velhamdulillahi">رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم نے فرمایا: ”جب میں سبحان اللہ والحمد للہ ولا الہ الا اللہ واللہ اکبر کہتا ہوں تو اللہ کی حمد ہے، اللہ کے سوا کوئی معبود نہیں اور اللہ سب سے بڑا ہے۔ یہ مجھے ان تمام چیزوں سے زیادہ محبوب ہے جن پر سورج طلوع ہوتا ہے۔ (مسلم نے روایت کیا ہے)۔ یہ کلمات اللہ کے نزدیک سب سے زیادہ محبوب کلمات ہیں، بہترین الفاظ ہیں، اور یہ اعمال صالحہ کے میزان میں بہت زیادہ وزنی ہیں، جیسا کہ صحیح احادیث میں بیان کیا گیا ہے۔</string>


    <string name="button_start">شروع کریں</string>
    <string name="sound_off">آواز بند!</string>
    <string name="menu_statistics">اعداد و شمار</string>
    <string name="menu_restart">ذکر کو دوبارہ ترتیب دیں</string>
    <string name="yes">ہاں</string>
    <string name="no">نہیں</string>
    <string name="noreset">ذکر کو دوبارہ ترتیب نہیں دیا گیا ہے</string>
    <string name="reset">ذکر کو دوبارہ ترتیب دیا گیا ہے</string>
    <string name="reset_header"> دوبارہ ترتیب دیں</string>
    <string name="reset_question">کیا آپ واقعی وائرس کی گنتی کو دوبارہ ترتیب دینا چاہتے ہیں؟</string>
    <string name="last_dhikr">\nآخری ذکر</string>
    <string name="this_week_dhikr">اس ہفتہ\nذکر</string>
    <string name="this_month_dhikr">اس ماہ\nذکر</string>
    <string name="total_dhikr">"کل ذکر : "</string>
    <string name="month_dhikr">"مہینہ ذکر : "</string>

</resources>