<resources>

    <string name="app_name">اذکر: ذکر او غږ</string>
    <string name = "weeklyNotificationSuffix"> تر ټولو ګټور ذکر منظم ذکر دی.</string>
    <string name="last_ads_info">تاسو وروستی اعلان لیدلی دی. تاسو به په دې غونډه کې نور اعلانونه ونه ګورئ.</string>


    <string name="name_ya_allah">الله</string>
    <string name="explanation_ya_allah">د ټولو جهانونو رب العزت</string>
    <string name="body_ya_allah">الله تعالی د اسم اعظم نوم دی، هغه ستر نوم چې ټول الهي صفتونه لري او د ټولو موجوداتو د جوهر او لامل نښه ده. الله تعالی په هیڅ صورت کې د خپل مخلوق سره مشابهت نه لري. یوازې د الله نوم دی. بل هیڅ شی نشي کولی دا نوم واخلي یا یې شریک کړي.</string>


    <string name="name_lailaheillallah">لا اله الاالله</string>
    <string name = "explanation_lailaheillallah">له الله پرته بل خدای نشته.</string>
    <string name="body_lailaheillallah">سیدنا ابو هریره رضي الله عنه یو ځل له نبي کریم صلی الله علیه وسلم څخه وپوښتل: څوک به بختور وي چې د قیامت په ورځ ستا شفاعت ترلاسه کړي؟ رسول الله صلی الله علیه وسلم وفرمایل: ای ابوهریره، زه پوهېدم چې ته به د حدیثو د لیوالتیا له امله لومړی له ما څخه په دې اړه پوښتنه وکړې. بختور کس به زما شفاعت حاصل کړي هغه څوک چې د زړه له اخلاصه لا اله الا الله ووايي.</string>


    <string name="name_subhanallah">سبحان الله</string>
    <string name="explanation_subhanallah">الله پاک له عيب څخه پاک دی.</string>
    <string name="body_subhanallah">سبحان الله ویل د پیمان نیمه برخه ډکوي. الحمدلله ویل ترازو ډکوي. د هغه چا تر منځ هیڅ پرده نشته چې وايي: "له الله پرته بل حقیقي معبود نشته، یوازې هغه دی" او الله. تر څو چې هغه په ​​جنت کې له هغې سره وي..." \n(ترمذي، دعوت، ۸۷)"))</string>


    <string name="name_alhamdullilah">الحمدلله</string>
    <string name = "explanation_alhamdullilah">ټول ستاينه د الله لپاره ده.</string>
    <string name="body_alhamdullilah">د مؤمن طریقه عجیبه ده ځکه چې د هغه په ​​هر کار کې خیر دی او دا کار د مؤمن پرته د بل چا لپاره نه دی، ځکه چې که هغه ته د خوښۍ موقع وي، هغه د الله شکر ادا کوي، نو په دې کې د ده لپاره خیر دی، او که په مصیبت کې راشي او صبر وکړي، نو په دې کې د ده لپاره خیر دی. [صحیح مسلم]</string>


    <string name="name_allahuekber">الله اکبر</string>
    <string name="explanation_allahuekber">الله لوی دی.</string>
    <string name="body_allahuekber">ابو هریره رضي الله عنه روایت کوي: رسول الله صلی الله علیه وسلم وفرمایل: هغه څوک چې له هر لمانځه وروسته: سبحان الله (الله تعالی له عیب څخه پاک دی) درې دېرش ځله ووایي؛ الحمد لله (الحمد لله) درې دېرش ځله؛ الله اکبر (الله اکبر) درې دېرش ځله؛ او سل یې په دې سره بشپړوي: لا اله الا الله، وحده لا شریک لاهو، لاحول الملک و لله الحمد، وحوا علٰی کُلِّ شَیْءٌ ان قدیر (له الله پرته بل حقیقي معبود نشته، هغه یو دی او هغه نشته. له هغه سره ملګرتيا وکړه، د هغه پاچاهي ده او د هغه ستاينه ده، او هغه ټول قادر دی)، د هغه ټول ګناهونه به معاف شي، که څه هم د سمندر د ځګ په اندازه وي. [مسلم]. حواله: کتاب 16، حدیث 12 عربي / انګلیسي کتاب حواله: کتاب 16، حدیث 1419</string>


    <string name="name_salawat">اللَّهُمَّ صَلِّ عَلَى سَيِّيْدِيْنَ مُحَمَّدٍ وَعَلَى صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ.</string>
    <string name = "explanation_salawat">اې الله (جل جلاله) خپل رحمت پر رسول الله (ص) او د هغه پر کورنۍ راولېږه.</string>
    <string name="body_salawat">رسول الله صلی الله علیه وسلم فرمایلي دي ماته تر ټولو نږدې هغه څوک دي چې پر ما ډیر درود وایي. که تاسو پر ما درود ووایاست، نو الله (ج) به پر تا درود ووایي. ماته صلوات راوړه. تاسو هرچیرې یاست، ستاسو دعاګانې تل ما ته رسیږي.</string>


    <string name="name_subhanallahi_vebihamdihi">سبحان الله و بحمده سبحان الله العظيم</string>
    <string name="explanation_subhanallahi_vebihamdihi">پاک الله لره او ټول ستاينه د هغه لره ده، سپيڅلي الله لره ده.</string>
    <string name="body_subhanallahi_vebihamdihi">رسول الله صلی الله علیه وسلم ماته وفرمایل: ایا زه تاته هغه کلمه در وښیم چې الله تعالی ته ډیر محبوب دی؟ دا \'سبحان الله وبحمده\' (الله پاک له عیب څخه پاک دی او د هغه ستاینه ده)\'."[مسلم]</string>


    <string name = "name_lahavle">لا حول ولا قوة الا باللہ</string>
    <string name = "explanation_lahavle">له الله پرته بل هیڅ ځواک او قوت نشته</string>
    <string name="body_lahavle">حضرت ابوهریره رضی الله عنه روایت دی چې رسول الله صلی الله علیه وسلم وفرمایل لا حول ولا قوة الا باللہ د ۹۹ مرضونو علاج دی چې تر ټولو کوچنی مرض یې غم او خفګان دی. ></string>


    <string name = "name_hasbunallahu">حسب الله و نمل وکيل</string>
    <string name="explanation_hasbunallahu">زموږ لپاره الله کافي دی، او [هغه] تر ټولو ښه کار کوونکی دی.</string>
    <string name="body_hasbunallahu">ابو سعید الخدري رضی الله عنه روایت کوي: رسول الله صلی الله علیه وسلم وفرمایل: کله چې د صور فرښتې (اسرافیل) خپل شونډې په خوله کې واچولې نو زه به څنګه آرام شم؟ ټرمپ او د هغه د وهلو امر ته انتظار باسي." رسول الله صلى الله عليه وسلم داسې وګڼله چې دا كار يې اصحابو ته حيرانوونكى كړى و، نو هغوى ته يې وفرمايل: ((حسبنا الله وانمل وکيل) زموږ لپاره كافي دى او هغه زموږ لپاره تر ټولو ښه كار كوونكى دى. ]”.\nجامع الترمذي | کتاب 1، حدیث 409</string>


    <string name="name_lailahe">لا اله الا الله انت، سبحانک إني کنتو من الظالمين</string>
    <string name="explanation_lailahe">(اې الله!) له تا پرته بل د عبادت وړ نشته. پاک دی تاسو ته. په حقیقت کې زه له ظالمانو څخه وم.</string>
    <string name="body_lailahe">سیدنا عایشه رضي الله عنها څخه روایت دی: څوک چې د الله تعالی د کتاب یو حرف تلاوت کړي، نو هغه ته به د هغه اجر او لس لکه ثواب ورکول کیږي. زه دا نه وایم چې الف لام میم یو حرف دی، بلکې الف یو حرف دی، لام یو حرف دی او میم یو حرف دی\n(سنن الترمذي)</string>


    <string name="name_subhanallahi_velhamdulillahi">سبحان الله والحمدلله ولا اله الا الله والله اکبر</string>
    <string name="explanation_subhanallahi_velhamdulillahi">سبحان الله، حمد او ثنا د الله لره ده، له الله پرته بل معبود نشته، او الله ډېر لوی دی</string>
    <string name="body_subhanallahi_velhamdulillahi">رسول الله صلی الله علیه وسلم فرمایلي دي: کله چې زه «سبحان الله والحمدلله ولا اله الا الله والله اکبر» ووایم (سُبْحَانَ اللهِ وَبِحَمْدِهِ وَلَا إِلَهَ إِلَّا اللَّهُ، له الله پرته بل معبود نشته او الله ډېر لوی دی. دا ماته تر هر هغه څه ډیر ګران دی چې لمر پرې راخیږي.» (رواه مسلم). دا کلمات د الله تعالی په نزد تر ټولو محبوب کلمات دي، تر ټولو غوره کلمات دي، او د نیکو اعمالو په میزان کې ډیر وزن لري، لکه څنګه چې په صحیح احادیثو کې راغلي دي.</string>


    <string name="button_start">پیل</string>
    <string name="sound_off">اواز بند!</string>
    <string name="menu_statistics">احصایې</string>
    <string name="menu_restart">ذکر بیا تنظیم کړئ</string>
    <string name="yes">هو</string>
    <string name="no">نه</string>
    <string name = "noreset">ذکر بیرته نه دی ترتیب شوی</string>
    <string name="reset">ذکر بیا تنظیم شوی دی</string>
    <string name = "reset_header">ریسیټ</string>
    <string name = "reset_question">ایا تاسو ډاډه یاست چې تاسو د ویروس شمیره بیا تنظیم کول غواړئ؟</string>
    <string name="last_dhikr">\nوروستی ذکر</string>
    <string name = "this_week_dhikr">دا اونۍ\nذکر</string>
    <string name = "this_month_dhikr">دا میاشت\nذکر</string>
    <string name = "total_dhikr">"ټول ذکر : "</string>
    <string name = "month_dhikr">"د ذکر میاشت : "</string>

</resources>